澳智庫：解放軍10年派2500人隱瞞與軍方關係，與外國大學合作獲軍事科技

【明報專訊】澳洲戰略政策研究所（Australian Strategic Policy Institute）周二發布的一份報告稱，中國軍方正在擴大與外國大學的合作，而且有時會隱瞞其科學家與軍方的聯繫。這份報告提到：那些對中國崛起持謹慎態度的國家，是否其實在為中國的軍事進步做直接的貢獻。

10年派2500人 隱瞞與軍方關係

《紐約時報》引述該份報告稱，解放軍在過去的10年裏，把2500名軍方科學家、研究人員和工程師派往海外。這些人與世界各地的學者和科學家合作，尤其集中在美國、英國、澳洲、新西蘭和加拿大，也就是廣泛共享情報的所謂「五眼」（Five Eyes）國家。報告還稱，中國和西方科學家聯合發表的同行評議論文數量在同一時期增長了7倍多，從2007年的95篇增加到去年的734篇。

這些合作研究有時是在具有戰略軍事應用的領域，如導航技術、量子物理和密碼學。

呢兩篇報導好詳細。基本上支那架運二十運輸機 係老翻c-17